否定「收回」字眼 楊潤雄即晚改口

否定「收回」字眼 楊潤雄即晚改口

楊潤雄

【本報訊】教育局局長楊潤雄昨為審查歷史書風波解畫，指「中國堅持收回香港主權」等字句有不清晰地方，因為在歷史上中國一直擁有香港主權，故「不涉及任何收回」，言論引起譁然。教育局發言人昨傍晚回應傳媒疑改口風，指楊潤雄的意思是按照《基本法》，中國在1997年「恢復對香港行使主權」，指楊並非否定「收回香港」的字眼。

鄧小平曾明言「收回香港」

有線《新聞刺針》日前報道，教育局課本評審小組審查歷史科課本，部份歷史書多項描述香港及中國關係的內容，被指「措辭不恰當」，包括「中國堅持收回香港主權」、「香港位於中國南方」等，相關內容過去各本歷史書一直沿用。教育局局長楊潤雄昨早出席立法會財委會特別會議時作出回應，指相關語句有不清晰，故要求修改。

楊舉例，「香港位於中國南方」可有不同解釋，包括香港「位於中國以外的南方」或「位於中國境內的南方」。他又形容根據歷史「不涉及任何收回」香港主權，原因是中國一直擁有香港主權，此言論一出即惹起爭議。翻查中國外交部的網上文章，便曾經引述已故中國領導人鄧小平在1977年的言論，明確指中國要「把香港主權收回來」。

■記者周婷

上一則
政治審查歷史課本 黑手疑為教局主任 曾稱持開放態度看「六四冇死人」

下一則
教局聯絡人或損保密評審制度

教局聯絡人或損保密評審制度

政治審查歷史課本 黑手疑為教局主任 曾稱持開放態度看「六四冇死人」

拍馬屁拍著馬春袋

笑死人咩局長

指鹿為馬

鄧小平夠話過主席限期要有限制同唔可以搞個人崇拜啦，而家？